（緊急）想8月5罷工成功，即刻去政府合署做文宣+連儂化

（少少長文，希望大家花少少時間睇晒）

想講8月5日罷工成功與否對呢個運動來講好關鍵，而成功與否又好視乎公務員嘅取態。目前已經有公務員發起8月2日集會，暫時未知會有幾多人，最理想係8月2當日凝聚到共識一齊8月5罷工。

公務員分析

問題係，公務員都有好多種。目前大部分公務員都係持觀望態度。雖然遮名貼證出聲明係好鼓舞，但因為呢件事成本較低，一去到罷工即係暴露身份，難免會有猶豫，怕比office的藍絲批鬥/秋後算帳。分析下唔同公務員嘅想法：

1）舊制公務員：呢班人退休後有長糧，福利極多（房屋、醫療、子女教育津貼等）。且大部分年紀較大（當佢最遲2000年18歲入職 最後生都37），更甚有啲就嚟退休，對佢地嚟講社會愈穩定愈好，所以唔會介意要加入維穩一方。

2）高級公務員（pt.34或以上）/首長級人員：除左部分專業職系/AO/紀律部隊，大部分升得高級公務員/首長級人員嘅喺政府都做左超過19年，即係舊制嘅point對佢地apply。而愈接近權力核心，佢地知得愈多，好多時要同部門立場一致，更加唔敢有個人立場。肯升上pt.34嘅人都有一定野心，重視前途及發展，更加怕秋後算帳。呢班人參與罷工嘅成本極大，但偏偏效果最好，因為每個人嘅崗位都係舉足輕重，絕對能癱瘓政府。

3）新制公務員：呢班人2000年後入職，除左ACO或以下職系仲有得排公屋，基本上只係得返個爛鬼現金津貼。亦要參與強姦金，有長糧，福利與舊制相比已大不如前。由於佢地相對較後生，可塑性高，最壞打算都可以東家唔打打西家，罷工成本相對較低。佢地多數係前線公務員。呢班人正正係最能夠support罷工/抗爭活動，據我觀察大部分貼證出嚟嘅人都係屬於呢班人。

上述分析只係in general去睇，不排除有良心舊制/高級公務員（首長級真係唔覺）。亦有部分新制係唔出聲等風向。

策略分析

由於已經有人發起2/8公務員集會+5/8全港罷工，我地要諗下點先可以maximize 到兩日都join嘅人數，有見罷工同日有七區集會，我建議由今晚開始集中喺呢七區嘅政府合署做文宣+起連儂牆，由門口、地下大堂、𨋢口直至每一層樓嘅office都要貼爆佢。政府合署係開放比所有市民，尤其係啲開放比市民交申請/參加活動嘅部門辦事處（e.g 康文、運輸、社署）更加要貼爆佢。要喺呢個星期內令返工嘅公務員都睇到文宣，潛移默化佢地一定要出席2/8嘅集會，先有機會搞得成5/8嘅罷工。

行動時間：
政府合署內：建議每晚8-10pm
政府合署門口：10pm後
原因係可以make sure 班公務員第2朝返工一定睇到，佢working hour 清我地夜晚再貼，亦避免同藍絲公務員正面衝突，強調撕一貼十。
人數：3-5人成團

貼嘅內容：
主力貼2/8集會同5/8罷工文宣，建議要吸納公務員入面嘅游離分子。貼黑警濫暴。好多中立/藍絲公務員淨係睇港人港地呢啲維穩page，根本冇睇過其他媒體。動之以情：拉攏有子女嘅舊制公務員，你安穩姐，你想唔想你兩腳一伸之後仔女面對地獄般嘅生活？貼新疆慘況逼佢地面對。

以下係七區政府合署地址（from google)：

屯門政府合署：屯喜路1號屯門政府合署

荃灣政府合署：荃灣西樓角路38號

大埔政府合署：新界大埔汀角路1號

沙田政府合署：香港新界沙田上禾輋路1號

旺角政府合署：香港九龍旺角聯運街30號

黃大仙民政諮詢中心：九龍黃大仙龍翔道 138 號龍翔辦公大樓 2 樓 201室

金鐘（直接貼政總）：香港島金鐘添馬添美道2號

希望大家理解好多公務員唔肯行多一步都係受朋輩/老闆壓力，如果可以凝造到一個氣氛，知道有幾多同路人，佢地都會夠膽企出嚟。

自己推

push

幫推

推

推 一定要比公務員睇到

推！

8月5號大罷工

怒推

[公務員]今日腦細傾緊點樣返工
租車/的士
點都要返工

啲高層真係唔識架喎

罷工

Push

Pish

推! 8月5罷工!!!!!

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

做公務員做得咁認真

85

印埋d罪證

公墓員罷工會有好強既號召力！

光復香港 時代革命

不要只 「推/push」 comment下做宣傳 好似我咁

我地連罷工、老豆接仔放工都未試
香港人 唔好放棄!
__________________

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我要真普選 不要空降假特首

Push ar dllm

730大塞車85大罷工

8月5號大罷工

8月5號大罷工

8月5號大罷工

我要罷工

8月5號我會罷工

深水埗合署撚收到師兄傳單
星期五一定到
辛苦你地

仲有港鐵巴士

借po

有個心理學家話，我地錯曬喎

8月5日齊罷工

我係香港人，8月5我會罷工